(突發)北角東發大廈C座現垂直傳播，截至今日(27/1)共錄得13宗初步及確診個案，部份居民需要撤離

本港新型冠狀病毒肺炎疫情持續，當中東區亦錄多宗個案。北角錦屏街東發大廈C座截至今日（27日）共錄得13宗個案，日前被納入強制檢測。政府專家顧問、香港大學微生物學系講座教授袁國勇今日下午（27日）則會到東發大廈C座視察情況。衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮及環保署人員到場。歐家榮稱，發現6、7號單位或現垂直傳播。

輪到北角社區爆發

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，東發大廈有13宗個案。現時有8宗確診個案，另有5宗初步陽性個案。連同初步確診個案，共有8個單位受影響，共13名人士。

2樓2單位5病人
3樓1單位 1病人
4樓1單位 2病人
8樓1單位2病人
10樓2位各一病人
15樓1單位 1病人

封區大龍鳳又可以呃ot!

點解唔封社區？

睇黎下個封既區域有機會係北角

點解好似近排咁多垂直傳播？

咁撚多要封成個北角先得

變左種

點解淨係呢一波先會出現咁多單大廈垂直傳播既
係咪同病毒傾好左要推強檢？

封味

福建幫收皮

之前有段時間乾到皮膚爆曬拆嘛

u－trap冇倒返啲水落去咪一齊攬炒

林鄭同病毒傾過計
有政治任務要配合

今晚七點有冇呢

裸聊見習總

答案揭開左啦

變種
冬天
渠無水

而家大家寧願封區，檢疫出唔到黎過年

吸收上次經驗...
10點後等上班族返哂屋企先封

北角D 福建幫黑社會地方，柒婆同3萬隻邊夠膽封區呀

天網恢恢......？！

洗撚咩！
天收呀

袁國勇：北角東發大廈C6及C7單位居民盡快撤離
2021-01-27 17:15:15

咪就係，自己人

東發暴得既，成區應該呢兩日封。北角地鐵站唔知會點呢，有通風口對全東發

依家北角成為封區大熱

唔係呀 佢哋好合作嘅

班fucking佬同老黑只係condom

同活一鮮同一條街

點左技能樹

政府仲未肯封區
啲人繼續跨區播毒

福建人出黎！！！！

福建人出黎

但復工

封佢老尾！！

封啦又一個小區
霍金都計唔到香港有幾多小區

咁明顯
應該唔會

唔封福建佬？好少case？

開盤？
北角 1:1.2

叫社區plz

係咪要一視同仁？

北角好多舊樓，人太多，封兩日都驗唔哂。

其實北角一直都有 睇返之前既case有唔小都係北角返工

北角唔駛理喇 全部奶共

樓下好多黃店

附近居民可以準備定執行李啦

終於爆到福建幫

聽日政府全面復工
而家又爆

呢度係真體字伯伯附近
見佢成日chur住口煙，真係登佢牙煙

點左智能同團體合作技能
有必要可以自由組合、合體，重左加速下沉
BTW, Hi 5毛

封鳩福建幫啦, 屌

13宗 封區大法好

佢試下封丫 斬鳩你都似

黑警都冇情講

班顏色人士唔會沖出嚟捍衛家園咩？

今次仆街了
班fucking 佬走佬，去哂佢哋土瓜灣，屯門，將軍澳，⋯啲同鄉、表親屋企住

封又點，咪又係星期六日...

幾時係撤離，幾時係封大廈
好亂呀

夾係中間果啲樓層實驚到賴屎

我去過北角行過幾次
d樓個格局同埋衛生環境真係同土瓜灣一樣咁差
最受港女港豬歡迎嘅春秧街好多小販同廢老都唔帶口罩
爆真係遲早嘅事

佢應該唔會封英皇道，都係封內街多

好彩你提提

果到好多黃店

衛生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮、香港大學微生物學系講座教授袁國勇，聯同環保署及渠務署人員到北角錦屏街東發大廈C座視察「爆疫」情況，並得出以下結論：

1⃣背景資料
👉🏻本大廈在1月25日被列入《強制檢測公告》。
👉🏻昨日採集了217名居民的樣本，發現有5宗初步陽性個案。連同早前已確診的8宗個案，共有13人確診或初步確診。
👉🏻東發大廈C座一層有8個單位：1至4號單位向一邊，5至號8單位則向另一邊。1、4、5及8號單位與相鄰的B座及D座共用天井。
👉🏻其中C座的6號及7號單位的廚房及廁所亦共用同一天井，而有關天井為密封式設計。
👉🏻該大廈亦有部份樓層為劏房戶。

2⃣東發大廈C座「爆疫」情況
📍至今牽涉6層樓共8個單位的13宗個案，分佈如下：
🏢2樓有2個單位共5人確診
🏢3樓有1個單位共1人確診
🏢4樓有1個單位共2人確診
🏢8樓有1個單位共2人確診
🏢10樓有2個單位共2人確診
🏢15樓有1個單位共1人確診

📍而東發大廈C座各個呈報確診個案的單位座向分佈如下：
🏠1個4號單位
🏠1個5號單位
🏠2個6號單位
🏠3個7號單位
🏠1個8號單位

❗️其中5至8號單位為相同座向。
‼️以上8個牽涉單位未有劏房住戶。

👉🏻環保署及屋宇署人員進入其中2個單位檢查喉管，發現完好無缺，而坐廁亦做妥「隔氣」措施。惟有居民表示間中聞到臭味。

3⃣結論
⚠️因估計出現垂直傳播，現建議C6號及C7號單位所有居民撤離至檢疫中心作14日強制隔離。
👉🏻其餘C座居民必需在今日內接受檢測。
👉🏻與1、4、5及8號單位共用天井的B座或D座居民亦需檢測，惟暫未需要強制撤離。同時因B座或D座未有出現個案，只能呼籲該2座居民盡快自行安排檢測。
❗️切勿打開天井窗。惟如需打開，則需配合同步開啟抽氣扇、廚房門及廁所門。

等睇福建佬揸藤條打封區狗

理撚得佢垂直定橫向，總之就係空氣傳播啦，on撚99懶pro

你唔係話我呀可

係講緊袁國勇，次次視察講黎講去都係呢幾味，似睇風水多d

咁傳法
好快輪到中西區
封啦

應該先傳灣仔再到中西區

呢頭其實唔止東發暴，佢附近既大家樂都有職員中招，藍到黑個間都傳有伙計中左

一個新都城都有排驗

封得福建未？

我諗起堡壘街間人人和平，希望冇事

袁教授話東發大廈搵唔到源頭，初步加確診有13宗，即係有可能北角已經有隱性傳播，未來幾日確診數字有機會回升。

附近新都城大厦都中招

又紅又黑又深藍

嘩，佢會唔會又去視察，跟住d人又走佬
我諗起細細個玩大風吹

我自己住北角都極少行過去春秧街至接近炮台山一帶嘅地方，啲樓又殘舊，衛生環境又差去親都渾身唔聚財

yeah

仲係流浮山嗰啲

寶其利街永明粥店出現群組感染

紅磡寶其利街永明粥店出現群組感染，有廚師及員工確診，包括一家四口家庭，衞生防護中心說，暫時未知感染源頭，呼籲食客前往檢測。再有一名確診和初步確診新型肺炎患者離世，一名有長期病患的56歲女子，昨日上午送院後初步確診，下午離世。

紅磡食肆都爆發

Karma is real

個度係咪雞竇

無乜事都唔會去春秧街，雜到不得了

當地人好人好姐都唔會去個頭

唔係

唔係。新都城暴既話，應該成個東區甚至港島都暴神秘房大本營同福建幫雀竇

回港易

原來東發大廈附近有間富臨？會唔會有富臨群組大爆發？

駁唔到

林奠：又有得玩 正

其實suppose日日都有人沖涼同用洗手盆
要特登去倒水係咪得廚廁嘅地去水？

東發同新都城都係福建幫同鄉會基地
封的話好大機會封左成個錦屏區

幾時封？係咪建制環頭唔使封？

北角都出事住果頭

北角班垃圾大陸佬

總之政府話有就有了

今次呢棟嘢都係喺上年個佛堂群組隔離

被問到北角區是否須仿傚佐敦等「封區」，袁回應指須視乎病例增加的速度，「當病例增加速度好快，任何可能性都不會排除」。他又稱，曾與歐家榮商討各種可能性，現時會分析數據，再決定是否更嚴厲的措施。

我多年前影過一次馬寶道
俾人見到，死福建佬出言恐嚇
所以對呢區一直冇咩好感
不過影影下個位係幾靚
而家去？不了

去附近繼園街睇舊建築好過，靜靜地
完全冇果陣福建味

封既話
就封晒唯一一條黃店街，

樓上仲話福建幫

Staycation

福建人出來

咁一定唔可以放過荃灣

我覺得...777點會諗到咁仔細

北角好危險

袁生應該未知附近大家樂，富臨，新都城都有人中招。

今晚封既機會率去到9成

福建人出嚟！

附近皇都要拆，十室九空個環境係差
渣華道一帶又係多舊樓
不過冇春秧街、馬寶道、英皇道、糖水道呢片咁密
呢d位3點打後太陽都曬唔到

今日去完

黃店街呀

叫柒婆記得買定狗糧畀班福建狗

地下全部黃店，GG了

細個住北角春秧街係小販多，起完間濕九酒店後成條街都係強國雞

突擊！

次次去都日頭，唔多見
係咪夜晚出沒?

基本上喺
當然之後就係睇有冇洗衣機同埋放咗去邊
例如今次呢棟大廈有再劏細佢
咁就有機會冇人有洗衣機>>冇水落地台去水位
呢啲就要好小心

當然長開住天井隻窗就等於自己申請中武肺